---
id: gruene-hoefe-workshop-herbst-edition-ii-wie-wird-mein-innenhof-ein-hotspot-der-artenvielfalt
title: '"Grüne Höfe"-Workshop Herbst-Edition II: Wie wird mein Innenhof ein
  Hotspot der Artenvielfalt?'
start: 2023-10-21 15:00
end: 2023-10-21 18:00
address: Breitkopfstraße 16, Leipzig
link: https://www.bund-leipzig.de/service/termine-bund-leipzig/detail/event/gruene-hoefe-workshop-herbst-edition-ii-wie-wird-mein-innenhof-ein-hotspot-der-artenvielfalt/
image: csm_IMG_20230324_150015_102ca9c68b.jpg
isCrawled: true
---
<!--TYPO3SEARCH_begin-->

<div class="das-hier-ist-column-main"><div id="c347"><p></p><p>Gemeinsam mit Uwe Schmidt (<a href="https://www.naturmensch.eu/" target="_blank" rel="noreferrer">NaturMensch</a>) treffen wir uns heute bei unseren Projektteilnehmenden in der Breitkopfstraße 16. Auch hier wollen wir nach den Prinzipien des naturnahen Gärtnerns ein paar Rückzugsorte für die stadtgestressten Insekten schaffen! Wir klären, worauf im Herbst bei der Pflanzung und auch allgemein besonders geachtet werden muss und legen direkt zusammen los. Dabei werden wir Wildgehölze sowie -stauden pflanzen und Frühjahrszwiebeln setzen.</p><p>Bitte achtet darauf, Gartenkleidung anzuziehen!</p><p>Achtung: Ihr wollt euren Hof auch fachkundig begrünen und dafür finanziell gefördert werden? Der Endspurt läuft beim <a href="/themen-und-projekte/natur-und-artenschutz/gruene-hoefe/">Projekt "Grüne Höfe"</a> - jetzt noch anmelden und bis Ende November&nbsp;den Hof gestalten!</p><h2 class="rte-heading rte-heading--h3">Mehr Informationen</h2><div class="rte-highlight rte-highlight--greenLight"><p>Eine Anmeldung wird erbeten unter <a href="#" data-mailto-token="nbjmup+lpnnvojlbujpo.hsvfofipfgfAcvoe.mfjqajh/ef" data-mailto-vector="1">kommunikation-gruenehoefe(at)bund-leipzig.de</a></p><p>Der Workshop ist kostenfrei und es gibt Limonade! Familien sind herzlich willkommen.</p></div></div></div>

<!--TYPO3SEARCH_end-->